---
title: Функциональные возможности
description: Перечень функциональных возможностей узла PROTEI MME
type: docs
weight: 20
---

= Функциональные возможности

ifeval::["{backend}" == "html5"]
include::partial$html5s.adoc[]
endif::[]

Узел MME выполняет следующие функции:

* Установление и отключение default и dedicated bearers (сквозных каналов)
* Поддержка до 11 bearers (сквозных каналов) на одно абонентское устройство;
* Шифрование и контроль целостности {NAS}-сообщений;
* Управление процедурами подключения и отключения абонентских устройств к сети;
* Авторизация и аутентификация пользователей;
* Назначение временных идентификаторов для пользовательских устройств;
* Отслеживание и поиск абонентов;
* Выбор {PGW}, {SGW}, {SGSN} или других {MME} на основании локальных правил или DNS;
* Поддержка интерфейса S6a/S6d для взаимодействия с узлом HSS;
* Поддержка интерфейса S13 для взаимодействия с EIR;
* Поддержка протокола S1AP для взаимодействия с базовой станцией eNodeB;
* Поддержка механизма S1-Flex;
* Поддержка S1 и X2-Handover в LTE;
* Поддержка Inter-RAT Handover в 2G/3G c использованием интерфейсов Gn или S3;
* Поддержка работы в пуле MME c общей базой данных;
* Поддержка выделенных ядер сети в рамках концепции DECOR;
* Поддержка {CSFB};
* Поддержка {VoLTE};
* Поддержка {SRVCC};
* Поддержка {NB-IoT} радиосети LTE;
* Поддержка 5G {NSA};